Амфетамін – це:
A) наркотичний засіб
B) психотропна речовина
C) прекурсор
D) аналог наркотичного засобу
ANSWER: B
Ангідрид оцтової кислоти відносять до:
A) наркотичного засобу
B) психотропної речовини
C) аналога наркотичного засобу
D) прекурсора
ANSWER: D
Ацетильований опій – це:
A) цілі або різного ступеня подрібнення будь-які частини виду «мак снотворний» або їх суміш (за винятком власне дозрілого насіння) незалежно від того, піддавалися вони екстракції, деструкції, гниттю чи враженню пліснявою
B) засіб, що отримують із макової соломи шляхом відділення (екстракції) різними способами і який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
C) сік снотворного маку, що згорнувся, який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
D) засіб, що містить у своєму складі ацетильовані похідні алкалоїдів опію
ANSWER: D
Гашиш – це:
A) засіб, який отримують з будь-яких видів чи сортов конопель або канабісу шляхом виділення (екстракції) різними способами і який містить тетрагідроканнабінол
B) суміш відділеної смоли, пилку чи окремих подрібнених частин рослини коноплі або їх суміш, яка містить тетрагідроканнабінол
C) засіб, що містить у своєму складі ацетильовані похідні алкалоїдів опію
D) цілі або різного ступеня подрібнення будь-які частини рослини роду коноплі або їх суміш (за винятком власне дозрілого насіння) незалежно від того, піддавалися вони екстракції, деструкції, гниттю чи враженню пліснявою
ANSWER: B
Героїн – це:
A) наркотичний засіб
B) психотропна речовина
C) прекурсор
D) аналог наркотичного засобу
ANSWER: A
Діюча речовина спайсів з маркуванням JWH відноситься до:
A) наркотичного засобу
B) психотропної речовини
C) прекурсора
D) аналога наркотичного засобу
ANSWER: B
Ефедрин відносять до:
A) наркотичного засобу
B) психотропної речовини
C) прекурсора
D) аналога наркотичного засобу
ANSWER: C
Жаргонна назва кокаїну:
A) вінт, джеф
B) кокс, крек, марафет
C) план, ганджубас
D) лошадка
ANSWER: B
З яких прекурсорів у домашніх умовах отримують «кухонні наркотики» первитин та ефедрон?
A) метилпропаноламін, етилгідразин
B) морфолід пеларгонової кислоти
C) кодеїн та псевдоноркодеїн
D) норефедрин, ефедрин, псевдоефедрин, фенілпропаноламін
ANSWER: D
Калію перманганат відносять до:
A) наркотичного засобу
B) психотропної речовини
C) прекурсора
D) аналога наркотичного засобу
ANSWER: C
Канабіс (марихуана) – це:
A) суміш відділеної смоли, пилку чи окремих подрібнених частин рослини коноплі або їх суміш, яка містить тетрагідроканнабінол
B) засіб, який отримують з будь-яких видів чи сортов конопель або канабісу шляхом виділення (екстракції) різними способами і який містить тетрагідроканнабінол
C) засіб, що містить у своєму складі ацетильовані похідні алкалоїдів опію
D) цілі або різного ступеня подрібнення будь-які частини рослини роду коноплі або їх суміш (за винятком власне дозрілого насіння) незалежно від того, піддавалися вони екстракції, деструкції, гниттю чи враженню пліснявою
ANSWER: D
Макова солома – це:
A) цілі або різного ступеня подрібнення будь-які частини виду «мак снотворний» або їх суміш (за винятком власне дозрілого насіння) незалежно від того, піддавалися вони екстракції, деструкції, гниттю чи враженню пліснявою
B) засіб, що отримують із макової соломи шляхом відділення (екстракції) різними способами і який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
C) сік снотворного маку, що згорнувся, який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
D) засіб, що містить у своєму складі ацетильовані похідні алкалоїдів опію
ANSWER: A
Марихуана – це:
A) прекурсор
B) психотропна речовина
C) аналог наркотичного засобу
D) наркотичний засіб
ANSWER: D
Метадон – це:
A) наркотичний засіб, який виготовляють з маку снодійного
B) психотропна речовина, що створює сильні галюцинації
C) прекурсор, з якого виготовляють наркотичні засоби
D) наркотичний засіб середньої дії, який використовується у медицині в якості замісної терапії для лікування наркозалежних (т.з. «метадонова програма»)
ANSWER: D
Опій – це:
A) цілі або різного ступеня подрібнення будь-які частини виду «мак снотворний» або їх суміш (за винятком власне дозрілого насіння) незалежно від того, піддавалися вони екстракції, деструкції, гниттю чи враженню пліснявою
B) засіб, що отримують із макової соломи шляхом відділення (екстракції) різними способами і який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
C) сік снотворного маку, що згорнувся, який містить хоча б один наркотичний алкалоїд, або їх суміш
D) засіб, що містить у своєму складі ацетильовані похідні алкалоїдів опію
ANSWER: C
Основний діючий компонент коноплі?
A) морфін
B) динітрофенол
C) тетрагідроканнабінол
D) коноплінол
ANSWER: C
Солі (як «дизайнерський наркотик») – це
A) рослинна суміш, що містить амфетаміни; вживається палінням
B) рослинна суміш, що містить синтетичні канабіноїди; вживається палінням
C) кристалічна порошкоподібна речовина, що містить канабіноїди і вживається палінням
D) кристалічна порошкоподібна речовина, що містить нові синтетичні амфетаміни і вживається ін’єкційно або перорально
ANSWER: D
Спайс – це
A) рослинна суміш, що містить амфетаміни; вживається палінням
B) рослинна суміш, що містить синтетичні канабіноїди; вживається палінням
C) кристалічна порошкоподібна речовина, що містить канабіноїди і вживається палінням
D) кристалічна порошкоподібна речовина, що містить амфетаміни і вживається ін’єкційно
ANSWER: B
Стаття адміністративного кодексу, яка встановлює відповідальність за незаконне зберігання наркотичного засобу без мети збуту:
A) ст. 106-2
B) ст. 309
C) ст. 310
D) ст. 44
ANSWER: D
Стаття адміністративного кодексу, яка встановлює відповідальність за незаконне вирощування маку снотворного або рослини канабіс:
A) ст. 106-2
B) ст. 309
C) ст. 310
D) ст. 44
ANSWER: A
Стаття кримінального кодексу, яка встановлює відповідальність за незаконне зберігання наркотичного засобу без мети збуту:
A) ст. 307
B) ст. 309
C) ст. 310
D) ст. 44
ANSWER: B
Стаття кримінального кодексу, яка встановлює відповідальність за незаконне вирощування маку снотворного або рослини канабіс:
A) ст. 307
B) ст. 309
C) ст. 310
D) ст. 308
ANSWER: C
Стаття кримінального кодексу, яка встановлює відповідальність за незаконний збут наркотичного засобу:
A) ст. 307
B) ст. 309
C) ст. 310
D) ст. 308
ANSWER: A
Трамадол – це:
A) прекурсор
B) психотропна речовина
C) аналог наркотичного засобу
D) наркотичний засіб
ANSWER: D
Фенобарбітал, циклобарбітал (снодійні препарати) відносять до:
A) прекурсорів
B) психотропних речовин
C) аналогів наркотичних засобів
D) наркотичних засобів
ANSWER: B
Характерні ознаки при вживанні амфетамінів:
A) блювота, нудота, пронос (спазм ШКТ); пригнічення дихання, аж до повної зупинки, слабкий пульс, втрата свідомості; конвульсії, судоми, кома, смерть; звуження зіниць («в крапку»)
B) запалення слизової оболонки ока (набухання, почервоніння); підвищення артеріального тиску, пульсу, сердечна аритмія; порушення координації; швидке надмірне мовлення; загальмованість, розслабленість, галюцинації; наявність білого нальоту на язиці та губах, в’язкість слини
C) ейфорія, настрій благосний, стан розслаблений, спокійний, через деякий час змінюється пожвавленням; пригнічення дихання; сильний свербіж, потреба в чесанні; холодний піт, блідість шкіри; звуження зіниць («в крапку»)
D) ілюзія всесильності; фізична активність, підвищення розумової працездатності, зменшення апетиту; неспокій, безсоння, дратівливість, неадекватні реакції; розширення зіниць; почастішання серцебиття, підвищення кров'яного тиску і температури; галюцинації
ANSWER: D
Характерні ознаки при вживанні марихуани та гашиша:
A) запалення слизової оболонки ока (набухання, почервоніння); підвищення артеріального тиску, пульсу, сердечна аритмія; порушення координації; швидке надмірне мовлення; загальмованість, розслабленість, галюцинації; наявність білого нальоту на язиці та губах, в’язкість слини
B) ейфорія, настрій благосний, стан розслаблений, спокійний, через деякий час змінюється пожвавленням; пригнічення дихання; сильний свербіж, потреба в чесанні; холодний піт, блідість шкіри; звуження зіниць («в крапку»)
C) блювота, нудота, пронос (спазм ШКТ); пригнічення дихання, аж до повної зупинки, слабкий пульс, втрата свідомості; конвульсії, судоми, кома, смерть; звуження зіниць («в крапку»)
D) загострення емоційного сприйняття; підвищена самооцінка, комунікабельність; потреба інтенсивно рухатись; розмитість зору, розширення зіниць; підвищення тиску, серцебиття
ANSWER: A
Характерні ознаки при вживанні опіатів (героїн, ацетильований опій):
A) ейфорія, настрій благосний, стан розслаблений, спокійний, через деякий час змінюється пожвавленням; пригнічення дихання; сильний свербіж, потреба в чесанні; холодний піт, блідість шкіри; звуження зіниць («в крапку»)
B) блювота, нудота, пронос (спазм ШКТ); пригнічення дихання, аж до повної зупинки, слабкий пульс, втрата свідомості; конвульсії, судоми, кома, смерть; звуження зіниць («в крапку»)
C) запалення слизової оболонки ока (набухання, почервоніння); підвищення артеріального тиску, пульсу, сердечна аритмія; порушення координації; швидке надмірне мовлення; загальмованість, розслабленість, галюцинації; наявність білого нальоту на язиці та губах, в’язкість слини
D) загострення емоційного сприйняття; підвищена самооцінка, комунікабельність; потреба інтенсивно рухатись; розмитість зору, розширення зіниць; підвищення тиску, серцебиття
ANSWER: A
Що таке абстинентний синдром?
A) це стан особливої перебудови всієї життєдіяльності людини в зв’язку з хронічним вживанням наркотичних засобів
B) стан, що виникає від багаторазового вживання наркотичних засобів або психотропних речовин, при якому організм знижує або втрачає чутливість до цих речовин, в результаті чого послаблюється його реакція на певну кількість наркотиків
C) суб’єктивно сприйманий стан, переживання (у даному випадку при наркотичному сп’янінні) радості без явного приводу, легкості і розкутості
D) загальний розлад функцій організму, що характеризується тяжкими фізичними нездужаннями (загальна слабкість, озноб, болі, блювота, профузні поноси, слино- і потовиділення), відхиленнями в психіці і поводженні (порушення сну, появи галюцинацій, маревних станів, судом)
ANSWER: D
Що таке аналоги наркотичних засобів і психотропних речовин?
A) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, рослини, здатні викликати стан ейфорії і які становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
B) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, природні матеріали, які здатні викликати стан залежності та справляти депресивний або стимулюючий вплив на центральну нервову систему або викликати порушення сприйняття, емоцій, мислення або поведінки і становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
C) заборонені до обігу в Україні речовини природного чи синтетичного походження, хімічна структура і властивості яких подібні до хімічної структури і властивостей наркотичних засобів і психотропних речовин, психоактивну дію яких ці речовини відтворюють
D) сильнодіючі отруйні речовини, які отримують у лабораторних умовах
ANSWER: C
Що таке наркотична залежність?
A) це стан особливої перебудови всієї життєдіяльності людини в зв’язку з хронічним вживанням наркотичних засобів
B) стан, що виникає від багаторазового вживання наркотичних засобів або психотропних речовин, при якому організм знижує або втрачає чутливість до цих речовин, в результаті чого послаблюється його реакція на певну кількість наркотиків
C) суб’єктивно сприйманий стан, переживання (у даному випадку при наркотичному сп’янінні) радості без явного приводу, легкості і розкутості
D) загальний розлад функцій організму, що характеризується тяжкими фізичними нездужаннями (загальна слабкість, озноб, болі, блювота, профузні поноси, слино- і потовиділення), відхиленнями в психіці і поводженні (порушення сну, появи галюцинацій, маревних станів, судом)
ANSWER: A
Що таке наркотичні засоби?
A) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, рослини, здатні викликати стан ейфорії і які становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
B) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, природні матеріали, які здатні викликати стан залежності та справляти депресивний або стимулюючий вплив на центральну нервову систему або викликати порушення сприйняття, емоцій, мислення або поведінки і становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
C) заборонені до обігу в Україні речовини природного чи синтетичного походження, хімічна структура і властивості яких подібні до хімічної структури і властивостей наркотичних засобів і психотропних речовин, психоактивну дію яких ці речовини відтворюють
D) сильнодіючі отруйні речовини, які отримують у лабораторних умовах
ANSWER: A
Що таке прекурсори ?
A) це особливий вид наркотичних засобів, які використовуються для прекурсорного наркозу
B) це особливий вид психотропних речовин, які використовують для лікування психічно хворих
C) це речовини, які використовуються для виробництва чи виготовлення наркотичних засобів та психотропних речовин
D) це особливий вид токсикоманічних речовин
ANSWER: C
Що таке психотропні речовини
A) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, рослини, здатні викликати стан ейфорії і які становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
B) це речовини природного чи синтетичного походження, препарати, природні матеріали, які здатні викликати стан залежності та справляти депресивний або стимулюючий вплив на центральну нервову систему або викликати порушення сприйняття, емоцій, мислення або поведінки і становлять небезпеку для здоров’я населення у разі зловживання ними
C) заборонені до обігу в Україні речовини природного чи синтетичного походження, хімічна структура і властивості яких подібні до хімічної структури і властивостей наркотичних засобів і психотропних речовин, психоактивну дію яких ці речовини відтворюють
D) сильнодіючі отруйні речовини, які отримують у лабораторних умовах
ANSWER: B
Що таке толерантність?
A) це стан особливої перебудови всієї життєдіяльності людини в зв’язку з хронічним вживанням наркотичних засобів
B) стан, що виникає від багаторазового вживання наркотичних засобів або психотропних речовин, при якому організм знижує або втрачає чутливість до цих речовин, в результаті чого послаблюється його реакція на певну кількість наркотиків
C) суб’єктивно сприйманий стан, переживання (у даному випадку при наркотичному сп’янінні) радості без явного приводу, легкості і розкутості
D) загальний розлад функцій організму, що характеризується тяжкими фізичними нездужаннями (загальна слабкість, озноб, болі, блювота, профузні поноси, слино- і потовиділення), відхиленнями в психіці і поводженні (порушення сну, появи галюцинацій, маревних станів, судом)
ANSWER: B
Як називається Закон, що затверджує обіг наркотичних засобів в Україні?
A) Про затвердження переліку наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів
B) Про затвердження таблиць невеликих, великих та особливо великих розмірів наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів, які знаходяться у незаконному обігу
C) Про наркотичні засоби, психотропні речовини і прекурсори
D) Про заходи протидії незаконному обігу наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів та зловживанню ними
ANSWER: C
Як називається Закон, що регулює незаконний обіг наркотичних засобів в Україні ?
A) Про затвердження переліку наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів
B) Про затвердження таблиць невеликих, великих та особливо великих розмірів наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів, які знаходяться у незаконному обігу
C) Про наркотичні засоби, психотропні речовини і прекурсори
D) Про заходи протидії незаконному обігу наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів та зловживанню ними
ANSWER: D
Як називається наказ МОЗ України від 01.08.2000 р. № 188?
A) Про затвердження переліку наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів
B) Про затвердження таблиць невеликих, великих та особливо великих розмірів наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів, які знаходяться у незаконному обігу
C) Про наркотичні засоби, психотропні речовини і прекурсори
D) Про заходи протидії незаконному обігу наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів та зловживанню ними
ANSWER: B
Як називається Постанова Кабінету Міністрів України від 6 травня 2000 р. №770?
A) Про затвердження переліку наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів
B) Про затвердження таблиць невеликих, великих та особливо великих розмірів наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів, які знаходяться у незаконному обігу
C) Про наркотичні засоби, психотропні речовини і прекурсори
D) Про заходи протидії незаконному обігу наркотичних засобів, психотропних речовин і прекурсорів та зловживанню ними
ANSWER: A
Яка дія ЛСД на психіку?
A) стимулююча
B) седативна (депресуюча)
C) галюциногенна
D) послабляюча
ANSWER: C
Яка характерна ознака поведінки вживачів марихуани?
A) апатія, депресія
B) безглуздий сміх
C) занадто агресивна поведінка
D) метушлива, енергійна, нестримна поведінка, бажання негайно будь-що зробити
ANSWER: B
Який найчастіший спосіб вживання амфетамінів ?
A) палінням
B) ін’єкційно
C) перорально (у вигляді пігулок)
D) через ніс
ANSWER: C
Який найчастіший спосіб вживання героїну ?
A) палінням
B) ін’єкційно
C) перорально (у вигляді пігулок)
D) через ніс
ANSWER: B
Який найчастіший спосіб вживання кокаїну ?
A) палінням
B) ін’єкційно
C) перорально (у вигляді пігулок)
D) вдиханням через ніс
ANSWER: D
Який орган найчастіше уражується при палінні марихуани?
A) печінка
B) нирки
C) шлунок
D) легені
ANSWER: D
Який переважний спосіб вживання метамфетаміну (жарг. назва «лід»)
A) ін’єкційно
B) палінням
C) інтраназально (через ніс)
D) закапуванням в очі
ANSWER: B
Який переважний спосіб вживання наркотиків, які отримують з рослин роду коноплі?
A) палінням та перорально
B) ін’єкційно
C) ректально
D) інтраназально (через ніс)
ANSWER: A
Який переважний спосіб вживання первитину?
A) перорально (палінням)
B) ін’єкційно
C) з їжею
D) інтраназально (через ніс)
ANSWER: B
Які ви знаєте т.з. «кухонні наркотики» ?
A) ефедрин
B) насвай
C) кокаїн
D) первитин, ефедрон
ANSWER: D
Які наркотиковмісні рослини дозволяється культивувати для промислових цілей в Україні ?
A) рослини виду мак снотворний та кущ коки
B) рослини виду мак снотворний та рослини роду коноплі
C) рослини роду коноплі та кущ коки
D) дурман звичайний та шавлія провидця
ANSWER: B
Які наркотичні засоби отримують з коноплі?
A) героїн
B) марихуана, гашиш, анаша
C) кокаїн
D) метамфетамін
ANSWER: B
Які наркотичні засоби отримують з куща коки ?
A) кокадол
B) омнопон
C) героїн
D) кокаїн
ANSWER: D
Які наркотичні засоби отримують з маку снодійного ?
A) макова соломка, опій ацетильований, морфін, героїн
B) марихуана, гашиш, анаша
C) кокаїн
D) метадон
ANSWER: A
Які прекурсори використовуються для виготовлення первитину в домашніх умовах?
A) амміак, морфін, йод
B) толуол, сірчана кислота, кодеїн
C) фосфор, йод, ефедрин
D) соляна кислота, фосфор, амміак
ANSWER: C
Які сленгові назви марихуани:
A) план, шмаль
B) кокс
C) спайс
D) айс
ANSWER: A